{
    "question": "larutan HCl dalam air merupakan elektrolit, tetapi larutan HCl dalam benzena tidak dapat menghantarkan arus listrik. mengapa hal tersebut bisa terjadi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3. HCl merupakan senyawa kovalen polar, yang jika dapat terlarut akan membentuk ion2nya.. <br>\nPrinsip kelarutan suatu zat adalah \"like dissolved like\".. Jadi polar \nbisa larut dalam polar, nonpolar maunya jg sama nonpolar..<br>\nKarena HCl polar dan air juga polar, maka HCl dapat larut dalam air. \nKembali ke kalimat pertama, HCl yg dapat larut akan membentuk ion2 dalam\n pelarutnya. Jadi, karena adanya ion2 tersebut, maka larutan HCl dalam \nair dapat menghantarkan arus listrik.. <br>\nTapi Benzena merupakan pelarut nonpolar, sehingga HCl tidak dapat larut \ndalam benzena. Maka pula, HCl tidak dapat terurai menjadi ion2nya dalam \nbenzena. Jadi, tidak dapat menghantarkan arus listrik..^_^  <br>maaaf, klo jwban saya terlalu sedikit<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "menurut yg saya tau HCl itu merupakan asam kuat ,dilihat dr sifat asam-basanya, sifat asam itu tidak dpt menghantarkan listrik yg dpt mnghntrkn listrik adalah suatu zat yg bersifat basa",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "reaksi-ionisasi-caoh2-267",
            "question": "Reaksi ionisasi Ca(OH)\u2082 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca(OH)2 : Ca(2+) OH(-)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-asam-lemah-ha-memiliki-ph-4-hitunglah-molarita-424",
            "question": "Suatu larutan asam lemah [HA] memiliki pH = 4. hitunglah molaritas asam tersebut ! (ka = 10\u207b\u2075)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log H+<br>H+=(ka.M)^1/2 ka=tetapan M=Molaritas<br>4=-log H+<br>H+=10^-4<br>10^-4=(10^-5.M)^1/2<br>10^-8=10^-5.M<br>M=10^-3<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH = -log [H+]<br>[H+] = 4<br><br>Ma = [H+]\u00b2/Ka<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 4\u00b2/10\u207b\u2075<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16x10\u2075",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-tiga-contoh-zat-elektrolit-dan-zat-nonelek-602",
            "question": "Sebutkan masing-masing tiga contoh zat elektrolit dan zat nonelektrolit di dalam kehidupan sehari-hari!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit: larutan garam, larutan asam klorida, larutan air seni (lemah)<br>non elektrolit: larutan gula, larutan asam cuka, air murni<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "non elektrolit : gula<br>elektrolit : garam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-garam-dapur-yang-terbentuk-padat-tidak-dapat-menghantarka-786",
            "question": "Mengapa garam dapur yang terbentuk padat tidak dapat menghantarkan arus listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena garam dapur yang berbentuk padat ion ion\u00a0nya belum terurai dan belum terlarut sehingga garam dapur yang masih padat tidak melepaskan ion maupun elektron yang dapat menghantaarkan arus listrik dalam keadaan padat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-ph-250-ml-larutan-01-m-naoh-dalam-air-adalah-a-10-b-707",
            "question": "Harga pH 250 mL larutan 0,1 M NaOH dalam air adalah....    a. 10\r\nb. 13\r\nc. 13\u00a0+\u00a02\u00a0log\u00a02\r\nd. 11\u00a0+ 2 log 5\r\ne. 12\r\n\u00a0tolong ya dijawab, makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya 13, caranya :<br>volume diabaikan karena Molaritasnya sudah diketahui kecuali ditambahkan air (pengenceran) atau pencampuran<br>0,1 = 1x10\u207b\u00b9<br>pOH = -log1x10\u207b\u00b9 = 1<br>pH = 14 - 1 = 13<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>0,1=<span>1x10\u207b\u00b9<br></span><span>pOH = -log1x10\u207b\u00b9 = 1 &lt; karena molnya NaOH bersifat asam makanya pOH<br></span>PH = kw-POH=14 -1 =13 (kw = 14 sudah ketentuan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "titrasi-2mllarutan-asam-cuka-memerlukan-35ml-larutannaoh01m-mas-562",
            "question": "Titrasi 2MLlarutan asam cuka memerlukan 35mL larutanNaOH0,1M. Masa jenis karuran tersebut adalah950 gr/L.Tentukan    a.molaritas asam cuka.dan\r\n\r\n b.kadar asam cuka tersebut \r\n\r\n MOHAN BANTUANYA KARNA SANGAT PERLU SEKALI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik<br>[CH\u2083COOH] = ? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[NaOH] = 0,1 M<br>Vol. yang dipakai = 2 ml \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Vol. yang diperlukan\u00a0= 35 ml<br>\u03c1 = 950 gr/L \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mr (CH\u2083COOH) = 60 gr/mol<br>\u00a0 \u00a0= 0,95 kg/L (satuan Internasional)<br><br>1. kita langsung cari Molaritas CH\u2083COOH, dengan Rumus<br>N\u2081 x V\u2081 = N\u2082 x V\u2082 ==&gt; nomor 1 berkedudukan sbg asam cuka dan nomor 2 sbg NaOH<br>(1 x [CH\u2083COOH]) x 2 ml \u00a0 = \u00a0 (1 x 0,1M) x 35 ml<br>[CH\u2083COOH] =\u00a0<u>0,1 M x 35 ml</u> = <strong>1,75 M</strong> <strong>(Asam Cuka Pekat)</strong><u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 ml<br><u></u>a. Berapa Molaritas Asam Cuka (CH\u2083COOH)? ===&gt; <strong>1,75 M<br></strong>b. kadar asam cuka tersebut?<br>Rumus dasar :<br>M =\u00a0<u></u>\u03c1<u> . 10 . %kadar\u00a0</u> ==&gt; % kadar =\u00a0<u>M . Mr</u> =\u00a0<u>1,75 M x 60</u> \u00a0 = <strong>11,053 %</strong><u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mr \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c1 . 10 \u00a0 \u00a00,95 kg/L x 10<br><br>Semoga Membantu!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-ph-larutan-yang-terjadi-jika-dalam-500-ml-larutan-terda-643",
            "question": "1. Berapa pH larutan yang terjadi jika dalam 500 mL larutan terdapat 12 gram CH\u2083COOH dan 8,2 gram CH\u2083COONa? (Ka=1,8x10\u207b\u2075)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mol CH3COOH = 500 . 12 = 6000<br>mol CH3COONA = 8,2 . V<br><br>CH3COOH = CH3COONA<br>6000 = 8,2 V<br>V = 6000/8,2 = 731 ,\u00a070732<br><br>CH3COOH\u00a0\u03b1 =\u00a0\u221aKa.M = \u00a01,8X10^-5.6000 = \u221a1,08 X 10^-1<br>pH = -log H<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= - log\u00a0\u221a1,08 X 10^-1<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>kb = 14/5 = 1x10^9<br><br>OH =\u00a0\u221a1x10^9 . 731,7032<br><br>pH = 14 - log OH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-reaksi-nh3-nh42so4-684",
            "question": "Hasil reaksi NH3 + (NH4)2SO4 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: XI</p>\n\n<p>Pelajaran : Kimia</p>\n\n<p>Kategori: Larutan penyangga / buffer</p>\n\n<p>Kata kunci: larutan penyangga, penyangga basa, amoniak,\namonium sulfat</p><p><br></p><p>Suatu larutan yang terdiri dari suatu basa lemah dan garamnya (asam konjugasinya) akan membentuk larutan penyangga basa. larutan penyangga basa akan mempunyai Ph &gt; 7</p><p>contoh reasi pembentukan penyangga basa:</p><p><br></p><p>2NH\u2083 + H\u2082SO\u2084\u00a0\u21d2 (NH\u2084)\u2082SO\u2084</p><p>dengan sarat jumlah basa lemah (NH\u2083 ) berlebih. Yang dimaksud berlebih disini adalah jumlah mol NH\u2083 \u00a0harus lebih banyak dari jumlah mol H\u2082SO\u2084 , sehingga setelah reaksi akan tersisa basa lemah dan terbentuklah garam\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-hcn-01-m-mempunyai-ph-sebesar-3-log-2-berapa-676",
            "question": "Suatu larutan HCN 0,1 M mempunyai pH sebesar 3 \u2013    log 2, berapa gram KCN yang harus dilarutkan dalam air, agar diperoleh 500 ml\r\n larutan KCN dengan pH 9 + log 2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ph9+log 2?90 tp jkml akan\u00a0ditambah 60 akan mji 500ml",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-senyawa-konvalen-dapat-menghantarkan-arus-listrik-218",
            "question": "Apakah semua senyawa konvalen dapat menghantarkan arus listrik ? Jelaskan !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak semua senyawa kovalen dapat menghantarkan listrik karena senyawa kovalen memiliki muatan 0 dan tergantung ion2 penyusunnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tidak ,karena yang dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen polar sedangkan yang tidak dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen non polar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}